美國財政部有可能鑄造2枚面值US$1,000,000,000,000嘅白金硬幣用作紓困支出

根據眾議員Rashida Tlaib嘅議案，美國財政部可以
1. 鑄造2枚各值US$1,000,000,000,000 (1 Trillion)嘅法定白金硬幣
2. 將法定硬幣存入聯儲局，換成2 Trillion存款
3. 得到2 Trillion budget做紓困措施

議案link:

無讀過書

姐係印銀紙？

呢個咩世界黎

快啲快啲，再印快啲

永續美利堅

印丫印丫印丫

BRRRRRRRRRRRRRRRRRR

係

有無得炒？我all in $128

今日有4位至少還押80日手足會上庭，跪求聲援

有讀過書

都覺得係印銀紙

我都有d銀仔喺身
可唔可以加多幾個零比佢？

咁樣印法 其實咁辛苦返工仲有咩意思？
就好似有個街邊細路畫張公仔紙當係糧出俾你

財政部話得就得

癡線, 咁印錢法根本世界大亂

咁整多少少啦 全世界脱貧

無限金錢

窮人埋單

有
因為就算佢畫多99999999999999張
都唔會俾你1張

但佢係印錢派返比人同做防疫工作

問題係呢個世界絕大部份人唔知佢地做緊咩

點解老美印銀紙記無事

唔明，點解要鑄造咁煩，財政部自己直接印咪得

雖然FED不嬲都係可以無限印錢
但呢次等於美國政府當佢ATM咁禁錢

用自己生命同時間去換取一樣無限印刷既廢紙..

溝淡曬每一蚊既價值

2萬億好多咩

美帝永遠都係美帝

唔識野

想問下所謂qe印銀紙 d錢最初最初係會點樣流出市面？

唔可以直接印, 但係佢可以將同等值嘅嘢掉入聯儲局再換返真錢出嚟
但所謂同等值嘅嘢係美國政府話事
你掉舊貓屎入去話佢值2兆都得, 你美國政府肯CREDIT就得

“It’s nothing. It’s paper, you see! It’s paper! (MONEY HEIST, SEASON 1)

偷咗佢先

美元喎

無產階級下一秒就要用佢派嘅錢交租
最後啲錢都係流返入資產
無父幹年輕人被打入18層地獄永不翻身

因為全世界既阿頭都仲係美國

順手對沖人民幣啲QE?
睇唔透

偷左都唔會有市場比你賣

唔知 求解

唔啱法例，財政部印錢係幫Federal Reserve做嘅，本身無權咁做
另外Federal Reserve Bank唔係政府亦唔係私人機構

小學未畢業
想問下佢咁樣點撳得住通脹?

唔同
美國財政部可以鑄幣, 可以發債, 但唔可以印銀紙

好易google到

不嬲美金印出嚟都唔係喺美國使架啦

你唔幫佢找數就會有啲F16係你頭頂

打仗好撚過啦屌

幾靚
就算唔值錢都幾想收藏下

始終會返轉頭架wor

要玩QE根本原因就係支那入wto
搞亂晒成個金融經濟秩序

都係同一個目的啦
製造貨幣

姐係印左兩億億入市場
我都第一次聽到美金有機會扁值

兩粒銀仔夠起幾多個明日大愚

美金circulation 係全球

以前係買Bond，錢係間接咁流出

咁係乜
Fbi又係唔係政府

咩唔值錢呀 法定貨幣呀
你拎住呢粒野可以一野買起幾個國家

條link 邊段講？

鑄造得兩個， 即係可以造多三四個，反正有個模係度， 下次用蓮容造當10000USD都得
btw, 無限qe 美其名話救窮撚， 實則d 錢入晒大戶袋， 窮撚點努力工作儲蓄都可以瞬間貶值， 真係含撚

閣下一定視錢財如糞土
唔知2萬億美金係唔係閣下零用錢
不如比幾架艦黎玩玩 想釣魚

擺bitcoin咪得

所以支那又搞亞投又搞亞幣又幻想用人仔結算
就係想有得咁樣出招

真係唔同
鑄幣呢條橋上次用係因為政府財政懸崖
個幣一送去 reserve 換完紙幣應該會即刻熔返佢, 咁條數就唔係度 (好似係)

美元流通量高，可以除開比全球用，大家一齊幫佢埋單就撳得住

你會唔會理解錯
我冇話佢唔值錢
我係話就算唔值錢 都想收藏

冥通銀行一早有啦on99

已經係10% GDP
攞嚟做一樣嘢

我唔貪心, 俾我執到一個呢啲銀仔就夠

多數話背後股東係銀行

真係焗賭

不斷買入資產先係資本主義真綷

Red pill: 所有貨幣每年都貶緊值

比較擔心宜家美佬咁印法，將來通漲就要搵支那埋單，支那就可以繼續惡，甚至乎食返美佬轉頭

有無人知 美金 會點變化
會升定跌 轉左美金班人

2013?

諗起有幾條片介紹金本位、貨幣制度、聯儲局
次次都睇到R哂頭

屌你老母差啲暈

印銀紙真係任佢嗡，白金都仲有得坐艇

全球幫美國還債

粒野放係聯署局就值依個價
離開左就係一粒裝飾品 （可能都值幾千蚊既）

關fbi咩事

連登仔仲話支爆
連登真係唔係主流黎

但係依家個街邊細路
手握可以摧毀地球既原子彈
可以動員一支全世界最強既軍隊
唔好話比紙你 比屎你出糧都仲得

喺IV. Funding the Program
btw係咪死咗link? 上唔到嘅話Google search "Automatic BOOST to Communities Act"

嚴格啲講係迫聯儲局買咗佢

唔使擔心，照宜家個情況落去肯定會咁，至少再續命30年

依家個玩法係美國可以無限出cheat

印銀紙印到唔想印

出哂水呀

🥺

輸出通脹，逼你地硬食，冇得唔食，因為佢係世界一哥

個後果影響會係點
有無高手

個細路可以話
用精子做交易價格
打飛機打到你傻
之後用一樽精去換可樂

最想知美元會點

咁聯署局邊到嚟2萬億美金同佢買

用個幣去換美金, 好似係完全唔會通脹, 純粹係令政府可以借錢用

咩都關中國事
明明係美國想全世界同佢既經濟問題埋單

全球通賬
全球幫美國還錢

無錯，潘朵拉盒子嚟
08仲係有限QE，今次已經係無限

印囉

有錢佬肯炒, 炒返上2兆都得
流出咗市面之後只要人相信佢值呢個價就得

正如一張EASON演唱會飛原價幾舊水可以炒到幾千蚊
因為你相信佢值呢個價, 而且有價有市
如果唔值, 佢只係一張價值幾百蚊嘅紙
如果CONCERT完咗, 佢只係一張冇價值嘅廢紙

美國國債, 再係市場賣債?

儀式做樣

但邊個有呢筆數係手

救資助香港軍備獨立

鑄幣係儀式，印銀紙先係真理。

做埋晒D神棍先做既野，今次真係仆得喇。

港紙同美金掛鈎喎 ching

等於係支付寶禁多幾個0出黎

係時候買黃金lu

一定唔會有人知係偷返黎架啦

暈

中

不如慳d錢, 直接搵張紙寫個銀碼好過

咁啲錢會落左去邊？
你究竟講緊乜

等等先
巴打你之前出post都叫正常
做咩改左名就問埋on9問題
定係住係德國嘅你真係富足敵國

唔get
拎香港做例子 庫房有幾多錢係白紙黑字收入減支出咁寫低嘛
點寫多幾個零

但係廢紙可以換返實物

jm9

兩萬億，如果唔得就再多幾萬億。

資本主義

2013年個次好似係美國國債到左上限, 但係國會拉布
堅係財技, 當國會批左提升上限既時候就熔左個幣
當年如果唔拉布個幣根本唔洗出現
發國債算唔算印銀紙呢? 賣國債他朝係要還

咁理論上美國政府財政係咪可以一直有盈餘都仲得

小學未畢業
咁qe法有無咩副作用/負面影響 只係通漲?

想買黎收藏 鑄多個ok？

我個fd睇完呢張圖暈左, 依家等緊白車

根本就係印銀紙

不過係銀仔版

佢印左咁多錢，姐係每一蚊美金價值低左
= 每一蚊美金買到既外幣少左
因為掛勾
= 一蚊港幣買到既外幣都少左

= 係佢印之前買多d外幣遲d用，因為會越黎越貴

我咁既理解岩唔岩econ f

炒上2兆呢個數只係誇張手法, 有價冇市=冇用
你話炒上一個AFFORADBLE又REASONABLE嘅價值係有可能

不如諗下如果呢兩粒銀意外流出市面, 美國政府會唔會拎2兆去賺返粒銀
呢個應該係世紀大DEBATE

不嬲都係咁
你今日先知？

同紙房屋有咩分別

痴咗線

喂巴打
你係唔係被黑警用左AC
你係上個月出完post就冇左
之前你出得幾密
定係你真心on9

原則上唔係借，聯儲局得到價值2T嘅法定硬幣，財政部account又得到2T，兩邊係balance嘅

當然事實上係財政部憑空創造咗2T (雖然聯儲局一直都創造緊)

其實有代價，畫完張紙會貶值。

有錢既更有錢
冇錢既更冇錢
貧富差距先攞命啊
你估當撈侵呢D民粹上台唔關呢樣事
只係選佢個D係信自己努力做野會揾到錢只係俾外國人搶哂番（右派）
而信SANDERS個D就覺得有錢佬太多錢要分D俾人（左派）

完全唔同 演唱會飛買返黎去睇係有個演唱會睇 粒野離開左聯署局就只係一粒普通既白金幣 如果用依個價錢買 不如拎10萬8萬叫人整粒一樣既

如果用你個比喻依家張演唱會飛係100憶先岩
但係你請eason為你開一埸演唱會 都唔洗依個價 咁張飛又點值依個價

Is that legal？

辛辛苦苦儲幾年錢 十幾廿年錢
好快又俾dilute食個早餐都500蚊

佢QE全球一定會跟
結果係一齊貶
你買資產就啱

係咁 fiat currency係「信政府」先有價值 你覺得銀紙唔夠可靠都有其他嘢投資㗎嘛

咁撚樣都得

真．印銀紙

因為香港用美元結算 所以你無得咁做
但係佢可以

中國點應對呢招？

無可避免

支付寶加幾個零咪得
幾先進

都要頂住自己經濟先啦
到時分分鐘搵支那開刀

咁樣印法 其實咁辛苦返工仲有咩意思？

你有咁on9既諗法
證明你返工真係冇意思

手上有50萬cash....點算好

新債冚舊債 一路都係咁玩 美國依家既債已經係一世都還唔晒

即係港幣又大貶值

真係買連登對家，必勝

原則上美國政府除左發債仲可以咁印
咁點解唔一早咁做

又贏

以前港幣換泰銖換好多，而家小到

後果自負

七十億人 每人生多幾件叉燒
就抵銷到通脹

咁所以就算係印緊銀紙, 都只係因為不斷發債, 完全唔關個銀事
個銀只係當唔可以再發債時頂住當先, 一可以發債就可以拎返個幣熔左佢
我理解2013係咁

我係你就買樓/金

只要對美國有威脅，理念一樣亦都會搞掂佢，美國二戰後已經洗濕左個頭，根本唔關wto事，只係以前手段唔係出qe～財技玩得出神入化

變相係全世界賠咗2 Trillion美金畀美國

以防有初中生唔知
其實金錢只係分配資源工具
本身係無價值
背後資源先係重點

資源其實係fixed死一個數
政府不斷印錢
但資源都係咁多
咁印錢目的係咩呢？

佢多咗錢可以買多咗資源，但你冇多到錢
你要出多咗錢爭資源
咁就引致通脹
即係除政府外其他人資源少咗
資源再分配

我講緊政府權力問題
可以咁做咁債務上限呢樣野仲有冇意義

我覺得會打仗

有錢人用錢換時間
窮人用時間換錢

即係整個1 Trillion銀 然後唱散佢做銀紙

咪即係印銀紙 屌

咁死得了

轉唔轉美金冇乜關係
絕大部分嘢都用美金結算

債務上限可以不停提升仲有冇意義

而家全世界都狂印
就算美元公佈左印2T usd, 美匯兌其他貨幣都仍然係高
係咪真係要買金先可以保值？

wtf

閣下論據係你覺得粒銀離開咗FED就冇價值
我唔會話你啱或錯
正如我樓上所提到, 如果粒銀落入某人手中, 美國政府會唔會掉2兆出嚟贖返佢?
呢條問題我諗A&F ECON MASTER都答你唔到

屌直接QE算撚數

對經濟學、金融市場一竅不通
但你地講到會釀成一場史無前例既大危機咁

其實早幾日全世界搶美金果下已經係比咗子彈美國

轉日元點睇

你每次升要過國會架嘛

奇撚怪怪咁

早個星期14xx唔買，而家又16xx

咁點解要收稅

成件事真係on9 到喊 好撚荒謬..

你講咩野
美國傳統技能來

冇撚咗個奧運，咁早買定擺到下年呀？

拎去7仔買枝可樂 唱散佢

整多個出嚟比全世界抽獎啦

咁咪好囉，有咩問題？

美國係全球最特別嘅體制

你拳頭有美國咁硬都可以咁荒謬

整多幾粒銀仔出嚟咪有錢買返佢

GTA6 可能有得偷

啱，最緊要國際信
而家都係講個信字，信美國有咁多黃金

一個正常人都個 一億
普通市民都難有
要幾白痴先可以講出 2萬億好多咩
何況2萬億美金
佢想spin走人討論佢on9?
極似5毛手法
希望係我多疑

因為世界結選貨幣係佢

以為一定要放黃金先可以印等值嘅嘢，原來個面額任佢講就得？
同埋咁以前印銀紙呢？

利伸中學econ已經唔記得哂

出奇既係個個都爭住同佢換

津巴布韋

唔通同你講係比食物鏈頂層咩

想問一個問題 點解全世界會跟we

你跌咗咪啱 我拎一蚊買你的野 依家可以買多啲wor

冇讀econ

大家醒覺返未？美國係唔會幫你㗎

物價會升？

金本位已經係好多年前嘅事

金要起飛lu

咁印法會唔會搞到hyperinflation

又開始了，講講下其他正經野硬係有啲五毛沖入嚟講句九唔搭八嘅晦氣說話

一切都係數字遊戲.....

打機咁款

全世界幫佢承擔

冇讀econ的救星

美國一向 軍本位
最好打話咩就咩

唔怪得歐洲今咁提防美國，冇人制衡到美國，所謂歐盟想有力一戰，結果一盤散沙，個外匯交易比重冇乜點變，連登仔最唔鍾意嘅中國，現今較有可塑性對美國產生威脅，美國搞佢除咗意識形態，更加重要係保持話語權，可以繼續大飲大食

偷咗都冇用，都出唔到貨

做乜鳩
不過一諗起有個銀仔值2萬億美金
都幾有興趣睇下

起飛"咗"啦

抵押品概念經濟

其實全世界埋單⋯⋯因為早幾日美元創新高

3月24號某報章：
環球金融市場仍在關注疫情變化，環球股市大跌、市場要錢唔要貨令一眾資產都出現拋售潮，所謂現金就指美元，直接令美匯指數瘋狂被追捧，美匯指數升至103水平並創下三年多高位。

講跟應該唔多啱
應該話依家呢個時勢全球九成一齊印救市

細個返學日日新聞都見佢印

一睇到呢啲就年會思考人生

你付出咗一個月嘅時間生命體力,去換一部印刷機用一秒印出嚟嘅紙張

比人偷左咪整過粒 佢既價值根本唔係黎自件野本身

但中國本身唔係為左世界著想
中共要拎美國一哥再壓榨地球人，包括你
美國唯一好處係佢會換人，換人會有不同政策偏向
但中共就只有佢著數哂

唔係吹奏美國
但中國打敗美國個時你等食屎

so99y 而家美國就係做緊呢樣野

窮人生去追求廢紙一張

全世界都知呢兩枚係乜野
邊有人敢接貨

我想問如果個銀仔俾人偷咗點算

CCTVB好似咁多年都用同一條片

你嘅一生連部印刷機一分鐘都不如

諗完都即刻想去跳樓

乜鳩都5毛你都幾on9，有少少觸動到都起晒鋼，仲玻璃心過大陸狗不過事實永遠都係難接受

呢幅圖應該配：關我撚事

賠字好難聽，美國擺明係搶咗

印刷機冇得揀跳樓⋯⋯

你死喇講呢啲，呢度連登嚟㗎！死5毛

全世界都美元結算，即係你幫佢還

香港早晨財經新聞

唔識野
想問下點解唔由得佢爆 由低爬返高算
咁印返 第時會唔會兩舊水食餐茶記

如果我又拎屋企個printer 印美元會發生咩事
同普通美元無異(分唔到)&唔計比人拉
啫係我個購買力會大咗 但全世界分擔下唔會有大幅通脹
仲有冇其他影響?

無讀書，巴打介唔介意講多少少
點解將來通漲係搵支那埋單

所有要出口去美國嘅國家都唔會想美元兌本幣眨值
但係有邊個國家係唔使出口去美國？

因為由佢爆 大量企業停閉 大量人口失業 社會動盪失序 周圍打劫殺人放火姦淫虜掠

財政政策都可以拉埋國策嚟講 on9

張圖一陣攪到人癲癇病發作

全世界講緊財經你沖入嚟講啲九唔搭八嘅嘢
咁大反應爆曬粗唔知邊個玻璃心

尾唔尾機啲
係咪得美帝可以咁做？

窮人含撚
香港樓巿gogogogo

屌你

世界工廠、人工資源價格通貨膨脹

即係全世界入晒美金，而家佢整兩粒銀仔，就咁返低

已經block咗佢

唔好意思喎，我平時講嘢都係粗口，影響到你地呢啲高貴嘅財經人士唔好意思

求解答 咁港紙係咪好快會佟街

Out!

支那一定跟住印喎
點解覺得可以食返美國佬轉頭

DLLM

“哦” 咗一聲

美國唔係二打六國家 最強果個可以狂印銀行話事

不嬲都係咁

成件事好荒謬 咁你不如造多一百個呢d硬幣啦笨柒

微信 支那寶 一早已經印緊
紙都慳番 醒未

即係印咗幾多部iphone?

有咩咁荒謬 第一日做人？

美國奴役全世界，我屌呀

佢要全世界買單個時
美國民眾都一樣
同時間都會影響各國買美債意欲
分分鐘有助人民幣國際化

有無人一齊組團去偷個coin出黎
fatfat了

後半句啱, 但前半句實唔實行到就...TOO SIMPLE SOMETIMES NAIVE

諗下點解美金可以半世紀稱霸全球, 躍成強勢貨幣?
樓上有人話"軍本位" 其實不完全係
中日俄印呢啲軍事力量都係全球頭幾名, 其國家貨幣都冇美金咁有影響力, 點解?
就係因為美國民主制度, 司法行政獨立, 對金融系統同發鈔機制嘅監察, 成個PACKAGE令到投資者/用家有信心而廣泛使用

金融系統, 說穿了, 就係一個信字
你今日可以鑄兩粒銀出嚟話佢值兩兆, 如果其他國家信你美國的話, OK冇問題
他日"比人偷左咪整過粒" , 其他國家仲會唔會繼續相信你 我就相當抱有懷疑喇

"比人偷左咪整過粒" 即係話, 你整多咗"值兩兆"嘅銀, 去取代原本被人偷咗嘅銀, 而DISCREDIT被偷走嘅銀
咁你原先喺FED拎出嚟個兩兆仲值唔值兩兆呢?
如果仲值兩兆, 咁又點解釋被你DISCREDIT嘅被偷走嘅銀?
如果唔值兩兆, 哈, 咁就搞笑喇, 你原本個兩兆可能值1兆, 可能係2億, 可能係2萬, 可能係200蚊, 可能係0蚊
而呢個價值, 就取決於各國政府對你美國政府嘅信任程度

信你, 唔係必然
然而你今日DISCREDIT得原本值兩兆嘅銀, 就體現咗你個金融系統崩塌
你美金而家唔可信啦, 我琴日揸住兩百萬, 今日就變到得2蚊
各國貨幣停止兌匯美金, 然後各國政府"很可能"轉用歐元結算, 到時未支爆, 美先爆

小妹獻醜不如藏拙, CORRECT ME IF I'M WRONG, 呢條問題寫一篇畢業ESSAY都未寫完, 等高手出嚟再指點迷律

wfc 有國家唔敢買美債咩

唔買就打柒你

介紹你去睇下MONEY HEIST去思考人生

煲返兩集盗海豪情先

諗多左
美國政府應該會派人暗殺再搶返粒銀返黎

萬一美金信唔過既話
全地球仲有邊種貨幣信得過？

歐豬直面美帝 對美帝敵意一定比遠在千里之外既支那低
反正奶支有錢賺 唔駛受美帝氣 支那起集中營死既又唔係自己
等佢打到黎先算啦 而且係都怕美帝財技搞9我先

奶共歐豬應該係咁諗

好簡單一樣野,全世界信嘅係”放喺FdA裏面嗰兩個銀”囉左出嚟佢只係2粒白金

整多枚比香港起個明日大嶼

所以係信本位
不過信字入面除左有對美國公平公正制度既信任
仲有已買美國國債既信任
仲有美軍打遍天下無敵手嘅信任

1枚起到7.8個明日大嶼

當初...當初佢幅畫1蚊都唔值
依家將你哋個1億變做1蚊好合情合理呀

黃金

呢種玩法根本係侮辱緊全人類智商

得美國玩到
重要全世界認受(唔認就大家一齊攬炒)

求其自己買倫敦金啦

係樣衰左D

大約十六個... (如果唔超資的話，所以明日大愚係好撚搵笨柒)

個設計又幾靚

佢憑空造兩粒銀出蹳 然後假設個兩粒銀就值兩兆
然後將粒銀去FED換兩兆出嚟市場

個問題就係
兩粒銀消失咗, 然而兩兆美金憑空流出咗市場, 咁呢兩兆美金由乜去SUPPORT佢值兩兆?

第2個問題, 承接以上SITUATION, 如果再造多2粒共2兆銀, 放返入FED取代原先個兩粒銀, 咁何必原先鑄造嗰兩粒銀? 原先嗰兩粒銀有何意義? 我放一樽阿爾卑斯山空氣入去就好了

個信字某程度包含相信美國軍力仲係世界稱霸..

樓主個名

笑死

可以
然後你落街買個包要加返幾個0

美金霸權係建基於美軍霸權，美國政府都好清楚依點，所以明知自己啲軍備領先人幾十年但都要研發新一代嘅武器。
你講果啲體制信任好多西方國家都有，但點解取代唔到美金？就係因為得美國有能力消滅任何威脅到美金霸權嘅國家
我覺得情況有啲似點解以前啲人會相信Switzerland係中立國一樣

銀紙就係你講緊個樣野
我話呢張係十蚊又得
我話呢張係十萬蚊又得

ps ：10分鐘前live緊

有冇睇money heist

自從取消左金本位之後 不嬲都係咁
所以keep cash正傻仔

2020年代＝1920年代

美國印銀紙不嬲都唔洗用黃金

都係Federal

你50年前中學畢業?

曾幾何時 1USD = 642,371,437,695,221,000津巴布韋幣
我國嘅黃金年代

咁你都認得我
我係德國已經有2星期無出街
前排仲走去all in 7500
睇黎要蝕入肉

歷史驚人地相似，一月仲講緊美伊開片會唔會打WW3
然後西班牙流感、大蕭條重現

God is boring

其實照你咁講佢的確係擺空氣都得
但佢要確保啲空氣唔會消失
一消失的話，美國就無信用
咁再放返啲空氣入去都無用
我有無理解錯？

空氣消失唔重要
美軍無消失就ok

上面有巴打/絲打話消失左就會discredit
不過你都啱

53萬人感染，美國8萬，英國1萬
美國指下星期人數將達100萬，病毒將列為風土病
就算死多左人黎緊經濟都會係正面

唔見左咪仆街？

揸住粒鑽石去金鋪賣會唔會同你收

即係就算呢樣野實際唔值錢
個個覺得佢值就值錢

但咁樣唔會製造泡沫咩？
定係泡沫係有
不過要美國收皮美軍收皮先會爆

鑄咩幣 用小畫家畫完print出黎咪得 貼喺財政部門口 又唔洗怕比人偷 慳返保安費行政費

其實美國佬都幾撚過份
一下將全世界啲錢收割咁
幾時先見到佢收皮

消失左咪再刻過
象徵意義姐

但D全世界D生意佬, 有資產既人都多謝佢
係得基層小市民反對

你平時冇儲蓄你咪贏家（最多都係冇咗份工
有儲蓄嘅咪辛辛苦苦儲落黎嘅一下變哂做廢紙

小資產唔中唔間呢啲最慘

你估人地係on9真係當銀仔比你擲公字咩
話曬都面值2trillion 一定放係最撚重防 穩陣既地方
唔通比你帶出街

好想偷咗佢

見完中國收皮先好到美國
如果唔係無人制裁到支那

睇下呢個就知世界金融係個局

隻 game 有 bug

咁煩仲乜
直接由財政部室2t cash 俾聯咩野部咪得

我早排忙緊揾口罩寄返香港
跟住就自己係德國屯糧
依家已經係德國屋企宅左2個禮拜
日日炒股有贏有輸
但已經有少少抑鬱

全球現金+債券總值 80 trillion

2 trillion 即係多左 2.5%

原來有改良版

之前換嗰啲美金會唔會變廢紙？我成副身家喺度嫁

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

你試下將2萬億當做精蟲咁計你就知道你就算打飛機打到虛脫都唔會跑到條數，到時真係精盡人亡

點解唔整多幾個 唔好哂左個模

對美金有咩影響?

人剩低幾多心跳
來換取一張張的發票
連自己亦都分析不了得到多與少

democrat d 人戇鳩唔係扮

銀仔嘅話放喺褲袋
出街唔見咗嘅話
真係可以大大聲人講唔小心跌撚左一兆

拎d錢去反攻支那 支共倒台都夠做

美國搶劫全世界 ....

所以貨幣嘅價值係邊？

一年365日，日日打一打
當每一次都射3.5億出嚟
要打足16年

打場核戰 一齊收皮啦
兩邊都仆街黎

真心點樣日日打
連續一個星期都已經頂唔撚順

老美依家最驚就係本地化彈起如果係，美元流唔到出去輸出唔到通漲，到時美國自己食曬全球化下先可以輸出通漲

典型大陸佬對美國嘅印象

廢紙本身只係交易嘅憑證
你中意夠可以用勞動以物換物都得
真心嗰句全世界印多兩萬億美元係唔會對小市民有咩影響 甚至對李嘉誠都微乎其微
咪杞人憂天得啖笑 好似好肉赤蝕咗錢咁

關資本主義咩事？

點解唔使收稅？

1萬億美金夠買起全香港3年有找

好簡單->大企業唔可以倒閉 如果唔係引發倒閉潮
所以政府點都要去保佢 因為大企業組成係實力＋信心
例如apple咁 如果apple收皮 全世界用iphone mac 既人冇信心用其他牌子
用其他牌子既產品都唔會好似用apple產品咁
當然上面只係好隨便既例子

對普通人黎講係恐慌
如果有咩事 你份工冇左＝冇收入去買野
供緊樓銀行唔會對你友善 只會收返你層樓
政府唔會保你

Fallout
儲定樽蓋先

其實用發債嘅方式去影響理論上冇咁大。雖然財政部發行債券，聯儲局都係憑空印錢去買，但至少美國政府要還返條數俾聯儲局，當呢條數還晒嘅時候呢筆錢就唔再存在，對於通脹嘅影響係暫時性嘅。

但如果係用鑄幣嘅方式由政府自己直接創造貨幣，對通脹嘅影響可以係永久性嘅（當然之後可以存返錢入去攞返呢兩粒銀仔熔咗佢），最大嘅問題係當政府嘗試過呢個甜頭之後就好難收返，最後結果就會變成一次大戰之後嘅德國馬克。

中bug冇晒

啲人仲以為首都名係得意
打劫係故事、愛情係童話
唔會明㗎

我記得美國好似會將money supply / gdp維持係0.7左右
如果佢狂印造成通脹會抵消左經濟增長
同埋如果窮撚借左錢，眨值對佢地有利

印銀仔

九年前有片解釋過

16兆港紙買到16個大愚山

好似係全世界為中國埋單🤣

大國衹有跟佢印番D，通漲但唔夠膽貶佢值，自己荷包都好多

話鳩知你印幾千百兆億 唔該快撚啲炮沉中國 其他野唔關我事

錢又好基本法又好
都係最有牙力果個去定義
你唔妥可以試下反抗

佢美國有世界頂尖軍事科技，所以冇人夠佢惡，
銀紙印極都不成問題。

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

仆街美國佬
唉屌你玩撚曬啦

武肺搞到商家做唔到生意！ 有錢借都唔敢！ 斷咗呢環會發生咩？

美國國債已經多到唔知幾多錢。
還？還十世呀？

撈可靠過銀紙老老實

咁會否做成通漲？

托得愈高 跌得愈甘

多餘...要印銀紙係本book 寫兩條entry 咪得, 搞咁多野做乜

打底支共既話怕咩埋單

你話值幾多就值幾多
錢真係數字黎嫁喳

2trillion幣， 你覺得你攞出街有人信你咩?

點解2粒銀你會覺得消失咗先？喺FED度keep住咗喎
咁就唔係咩憑空流出

好心用港幣做全世界國際貨幣結算貨幣啦
起碼我地返工返得長過人
有血汗支持

usd強勢到咁，真係要弱返d先得

70年代歷史讀下先

人民幣

借錢買樓

唔係資源再分配 大部分係落咗有錢人身上

你可唔可以同一眾巴打解釋下你個Logic點黎？？？

呢個世界講創意
牛夠勤力啦

到今時今日仲奶USA既人係咩心態 成日屌鳩中共點點點 屌佢老母貨幣系統崩壞先係最恐怖

歐盟陰的陰的又擴大買債規模，英國就白出糧俾人民，大陸不嬲等於廢紙，大家一齊印，你覺得邊個最難死？

我就會買生存到最後果個國家喇

委內瑞拉話值幾多，冇人會理鳩佢。
講到尾，一切建基於世界第一強國既身分

其實佢咁樣咪等同債券？政府問人借咁多錢再用嚟做其他嘢。

你擁有全球最強軍事力量果陣就得

So what 唔通有人敢如老美開戰?

中國？你係藍屍？
之前講支那政府講新增25萬億投資你無睇？
詐家依貶值保出口啦，通漲？蟻民食唔起肉係自己唔夠努力，關人隱事

唔係實物
只係數據上既印錢
再通過 股票市場 基金市場
將錢派出去

因為d錢流入晒資產
所以通派效果唔明顯
Eg 美股 港樓

呢個就係點解原油想美元結算原因
當大家都有美元就唔想佢眨值
就算美國印銀紙大家又吹佢唔漲
大家都用緊佢

個個冇嘢做買鬼咩

溶左佢變番做白金應該都值錢既

呢個世界得番兩種人
有樓 一路有錢

無樓一路買唔到樓

全世界分擔通漲

因為國際交易用美元結算同可以用美債換錢

利申：9up

資產格價又升到傻啦

太ideal
現實係第4步去左炒股票賺錢
窮人分享唔到經濟成果
實體經濟無增長

所以話買美股無得輸

點解無限QE後仲要整銀仔？

bitcoin就係反呢樣野 不過好多連登仔都唔like

根本狂印都無問題
全球大把人要美金

唔驚，全世界幫佢埋單，到時出翻d 100年期國債，禁一禁d通賬

唔同 自己放d抵押出黎借錢

其實全世界都印緊錢
不嬲都係咁好多年，依家先知咩

點解唔整一枚面值US$2,000,000,000,000

樓價又升幾倍，爽死

中國由第一開始已經做緊，所以依家咪世界大亂
你唔係以為中國真係有咁多「錢」？

不學無術
無讀過書仲要自曝其短

伊朗想唔用美元結算
即刻比人暗殺啦

呢條數仲唔係中共埋單

其實 由得經濟爆落去
定咁樣 暴力救市
邊樣會衰d
窮人再次含撚

對日本除咗財技，咪又係用關稅，扶植埋南韓出來，你睇番一戰坐收漁人之利後開始對歐洲布局，煤炭共同體防蘇亦防美，駁人都希望拎下論點出來

一講美國就有五毛出黎
其實次次都同一招悶唔悶

錢根本垃圾，求其拎粒石仔都話值百萬億都得，真係好on9,快D世界末日把啦

港樓又贏

支那美債變公仔紙

依啲高速閃爍嘅圖，發少啲為妙

3D龍事件

中早想玩埋一千大紙，不過非現金年代，銀行系統加個數可能更快。
歐元區係今日環境就傻仔喇，政策太被動

你唔好以為先發制人就掩飾你幫邪惡支那洗白嘅內容啦

呢到仲係咪連登
所有唱美國霸權都係5毛分化所為
美國印銀紙係幫我地搞掂支那
呢個post咁撚多5毛

買定罐頭，就黎打仗，資產攞唔走

咁美元唔會大跌咩

我有2000億美金買晒貴金屬好過

其實美國自己偷印美金又唔出聲
靜靜雞咁有無問題？

美元霸權
未聽過咩？

錢=政府公信力 邊個國家夠多人服 啲人就會接受 疫情大爆發左一排 啲人係咁買美金黎避險

事實係番工係無意思
生產可以俾曬機械人同ai做
但有錢佬唔會咁做，因為佢地要勞動階層

牛邊夠港奴勤力勞動十幾粒鍾訓兩粒鍾

好多用左黎頂住香港個樓市

咁樣有冇機會打爆人民幣？
美金貶值繼而令到人民幣貶值
大陸要多d錢先可以換到相對既美金？

幫支那埋單呀

咁點呀？同支那嘅邪惡行為有乜關係？

手頭上啲現金全部被迫扁值，其實同搶全世界人啲錢嚟拓市冇乜分別
開始明點解要有bitcoin 呢樣嘢

有香港同港幣做buffer死同慘只有香港生活嘅人

唔識經濟
咁樣對 香港 有咩影響

簡單講就 手上既錢貶值
資產會狂升

過2年 唔好問點解D樓咁撚貴

多謝美國

Tlaib

嚴格黎講呢....errrrr.....

的確係
可預料下半年通漲 跟住失業高企 好自然香港經濟就會出事

可唔可以拎去堅城"唱"散佢？

我個鍵盤最多去到F12，F16係咩黎？

對窮人黎講暴力救市係兩害取其輕
因為失業冇錢既機會比較低

如果我執到呢粒野, 係咪即刻變做世界首富

睇下通脹幾時爆，玩多次滯脹

on9 中國每日都印緊錢但唔會對外公佈
所以先多到洗唔哂要靠香港去洗做外幣去買其他野
你估中共收樓一層幾百萬cash 咁隊比你真係賺夠想比你賺？

同金圓卷一樣， 不過大家一齊信， 老蔣冇人信

歐豬前兩日放風想玩埋無限qe
一唔夠牙力冇人同你埋單你隻貨幣就係毀滅性打擊
歐盟係向緊呢個方向進發
唔知英國係呢一刻會點諗呢

樓市又gogogo

放心
你掂到個刻肯定死硬
魔戒咁樣

都未開始跌就要升

姐喺到借左呢批錢既公司還唔起既時候會再爆

比卡超事件?

去中心化

美國偽君子
中國真小人

兩個都要爆

佢地根本就做緊新秩序

偷左呢2粒係咪等於打爆左美國

變相班大公司唔會輸錢，佢不斷借錢就得，咁有咩事還唔起佢未減支出炒人，反正國家唔會俾會執粒，ceo人工照出，受既都喺低下層，重未計不斷通漲令你啲cash越黎越唔值錢

搵鬼買

識飛嘅飛機

本身上幾個星期就發生緊呢件事

08年之後好多生意不平的公司借平錢然後回購
所以之前美國加息都加唔多，因為再加佢利息佢還唔起就會爆

但WARS令呢堆公司停運幾個星期
結果呢幾個星期公司債市場瘋狂被洗倉

咪再印過囉 天真

生意平平手

又唔會賣唔出，但係一定無佢自稱果個數

佢可以話果粒係假 印多幾粒做後備

我覺得佢應該同"價券"一樣配有一個專有名詞
例如"侵幣"之類

講真如果咁樣都救唔到市會唔會真喺打扙

你夠佢打咩

香港又會跟住通脹

發
雖然我都揾唔到替代嘅中文字
Send啦

咁即係資源再分配囉

1個硬幣=1間蘋果公司既市值 (全球最高市值上市公司)

如果港圓兌美金匯率唔升, 我之前唱落的dollar咪無形中蝕左？

屌你老母

戇鳩,
搵美國同中國比
侵侵係人民授權
習大大係皇帝

有邊個國家唔係印緊錢救市? 美國印就係偽君子, 咁邊個國家唔係?
你唔信美金咪換哂做其他貨幣囉, 問題係大把人信

係幾無奈 但唔返工有錢都變乞食 咁印法
何況本身已經要辛苦返工果d人

又係你呀三毛

高卓會？

仆街碌咗落坑渠

話時話減稅美國人歡喜
轉個頭就印銀紙全世界埋單
美國佬點會唔鍾意侵侵呢?
今次侵有得連任lah
大家當係出糧比美國就無問題
支那88

邊個同你買兩粒空頭幣先
佢嘅價值擺係美國政府就值錢，出咗街就唔值錢

Trillion嘅概念太虛幻，俾張圖大家visualize 1 Trillion係幾多錢
美國打塔利班/伊拉克，十幾年累計每邊駛咗~2 Trillion

原來仲可以咁
第一次聽
好神奇
我以為佢係想鑄好多白金硬幣咁

已經係啦

講漏咗
一個貨板係100 Million
十個貨板係1 Billion
一幢樓咁高係1 Trillion

點解唔方便啲，鑄一枚2 Trillion?

瑞郎都兩面不是人

或者搵粒黃豆咪算

瑞士呢d 真中立應該立於不敗之地

較到最快戇鳩

冇讀econ

其實就係借據一張。
我理據原理同銀紙一樣，你覺得一千蚊紙張紙值一千?
咪又係可兌換借據。而要federal government 保證可以兌換。
而家重點間題係無限qe，而唔係用咩做泥碼既問題。

係咪代表美國依家負債 2 trillion

理論上美金貶值 其他貨幣應該會升值 喎

美國負債點止2 trillion

體面D

簡單黎講就係無限借錢
借錢要拎樣野出黎抵押, 美帝整兩粒幣出黎就搞掂

如果我話你知佢哋已經唔係第一次咁做...

3D龍立方獸

咁整兩粒硬幣又幾慳位儲存喎，我屋企都擺得落

大學prof講過
全世界印銀紙都會貶值，係美國唔會

因為其他國家外匯儲備都係用美金
所以美金唔可以跌

梳
Wiki完唔記得正名返

白金咁值錢既咩

所以拉大貧富差距
本身有資產(樓,股) 就會越黎越有錢
越遲入場就越黎追

小弟冇乜點讀書都唔係好明 求指教

而家美國咁印錢對一般美國人同我地好港人有冇咩經濟上既幫助？

所以一定要買資產
窮撚買股 有錢買樓

某程度上除左軍事強之外科技強亦係美元永遠不會失信既原因之一
iPhone Tesla 等等既高科技產品要美元先買到
杯葛美元就咩高科技野都冇得用

俄羅斯同伊朗點解又做唔到？

知唔知點解要咁玩？
就係Ｄ政客知道人性既弱點
假設你有１０萬蚊 經濟越黎越差
你搵唔到錢 得留１０萬蚊慢慢洗 就算跌到Ｍ記３蚊一個包
你都會好不滿 好驚 會反台
但如果佢狂印銀紙又印到個經濟未死得
你就會可能打份牛工一個月搵１千蚊
就算Ｍ記個包升到８０蚊個
你都會默默死捱

邊個行QE先呀
QE 不嬲係禁技
伯南克唔想衰收尾
當時格林斯潘 話佢打開左潘多拉盒子
正常經濟周期 美國要進入衰退 蕭條 先再上返去 結果用QE印錢谷經濟輸出通脹要全世界埋單 全世界唔想自己貨幣貶值只有谷跟 幫美國填左次按條數
多出黎熱錢流入新興市場 即係當時既支那
支那先可以起得咁快

咁其他加密貨幣呢？整個可樂coin又係咪真係資產呢？

實體經濟都係冇錢

我諗美國都諗好條路 美元用到盡之後
就出美帝認可既虛擬貨幣

自己變錢

起多兩個香港島都仲得

上年仲加緊息 縮表

多鳩餘

好似好假 人類社會一定要咁玩 鬥貶值 貶到到唔順就會打仗

印錢只係拖延戰爭爆發

你執到果粒無人會同你收 粒coin只係形式黎

伊拉克果陣都係咁收左皮
委內瑞拉都係咁 收收地皮

買樓又贏了

其實唔係淨係美國佬印, 全世界都鬥印緊, 尤其係CCP, 狂印再加匯率操控, 最撚仆街

第一時間諗起佢
萬能Coins

金磚五國已經減少用美金結算

讀science嘅表示
曾經想自學下econ
但係咁睇法都係science易明好多

佢咁攪法最尾渣債果班變左risk free
因為有政府救
個amount夠大利息都夠推高資產價格
唔駛停留係有無野做供樓層面

到大家頂唔順美國 唔用美元 就打仗

邊個行QE 先? 你比少少常識好唔好?
不嬲都有一直印銀紙, 只係08 先提出QE 呢個名, 但其實咁多年黎, 一直都用緊, 仲要係全世界都用緊 連登仔認為08 年先有QE?

你以為係禁技, 其實不嬲都用緊

中国發展唔係因為印錢, 係因為世貿, 不過講得太遠啦,

貶到唔順就以物換物, 手持午餐肉可以屌女

屌你老母，金本位出返黎

以前有印 印幾多？
有得同QE比？

理想就縮表, 減少流通貨幣,
唔理想大家繼續鬥印

做物打 支那字呀

其實qe同印錢係有少少分別

因為佢哋啲貨幣少人用，信任度不及美元

印幾多? 你自己睇下落後國家由80 90年代開始狂印
非洲, 越南, 印尼, 幾千幾萬先=1 USD
先進既, 歐洲幾年前開始, 1.1兆億EURO
日本, 澳洲, 全部都有

連登仔既常識係咪淨係得美國同中国

請問邊個字 ? 你係咪第一日上連登?

其實玩到咁, 真係睇人類經濟系統幾時爆

好on9，行返金本位咪算，將一盎司定做10000美元咪得，期金就除1000

你講得啱, 不過詳細我唔講太多分別, 正確D 講, 2種都係增加貨幣流通量
我相信好多連登仔唔知

拖延同時又加快

Trump: The Dollar Is Our Currency, but It's Your Problem!
Xi: The COVID-19 Is Our Virus, but It's Your Problem!

以前金本位，金有限，變相limit左美金發行
但自從美金上面由寫in gold we trust 變到in god we trust 後，連登仔就開始買唔起樓

象徵式姐 不如整一個1兆美元既condom 扑嘢嘅時候條女一定高潮

不如整多一千個 反正咁兒戲
當全人類on9

委內瑞拉爆左煲好耐啦

天真，真係落到窮人手有一半偷笑

講多啲 我想知

有冇樓？金？
有既話一定會升

睇連登真係發現有好多盲目崇美既on9

冇分別，佢9up

中国？？？ 呢個係物字？

你真係第一日上連登 ?

物你老母，你都係支畜

唔話你知錯咩字

5毛支畜

似手快打錯，但佢出物字仲似中国人

唔鐘意打個乜字又唔得

我就唔會用中國表達

一直都用支那

你係錯呀嗎，我有講錯咩

有少少類似漢武帝用白鹿皮屈鳩班諸侯錢

美國相對黎講算好，最少中產有錢佬食8成，窮人食2成
但窮人既錢最終都係俾返中產/有錢佬

其他加密貨幣有冇巨大算力support?
無就唔洗玩
bitcoin係要成本出黎既產物 唔係禁幾個code就有

捉錯字 每個post 都有得捉
純手足post 都會見到 tg 都會見到
加油 最緊要正字

btc唔好睇佢炒既波幅 佢個價值根本係慢慢向上

本來唔想答, 不過見有人話我鳩UP, 我就寫兩句
QE 同印錢, 都係為咗增加市場上既實際流通貨幣, 壓低利率, 刺激經濟

不過QE 印出黎既錢係類似負債, 同利息有關係
而直接印出黎既錢, 就無期限, 唔需要比利息
過去美國利率極低, 基本上利息上相對少, 所以QE = 印銀紙係極之類似
我幾年前有睇過一篇關於QE 同印鈔既分別解釋

你可以當QE = 印錢, 不過實際上, 係有少少分別,

P.S 我唔想扮野我識幾多, 不過睇唔過眼見到D 戇鳩唔識野就話人鳩UP

比中國 好好多 .....
中國 說錢有病毒 就說 回收啲錢 再返新
舊錢 有冇 注消 都成問題(真。印錢)

美國佬(今次) 有 抵押 , 唔算 (真。印錢)

所以讀science 叫曬銀時，讀ba叫金融才俊

只要仆街又加多啲印銀紙支再用陰屍紙同港幣換價升返上去就對沖返美國印錢啦

你係咪真心膠? 連登一直都係用 : 支那/ 中国
多D 睇下時事台啦

睇到真係好多大陸仔

我自己諗 覺得好似有啲唔同咁
平時係聯儲局決定減息
唔係美國政府決定（之前Trump都屌聯儲局仲唔減）
其中一種手段 就係公開市場操作
用本來係聯儲局嘅錢 買市場嘅債券
即係筆錢本來就有 只係放喺聯儲局唔流通
多咗流通貨幣 所以銀行減息

但呢家係美國政府無中生有 2 trillions
然後準備隨政府想要嘅途徑派

利申： 學生時期無讀經濟學 有錯唔好屌太勁

冇記錯的話，依家美金係行債本位，因為上面有巴打講左金係有限資源，到依家如果仲用金黎限制個發行量會唔夠全世界用，所以先轉為債本位，後面係代表美金係用未來、下一代、下下一代生產出黎既gdp做抵押，所以每一張鈔票都係借據黎，張銀紙都寫到明依家佢咁印法，係要係全球70億人入面陰走大家所持既紙幣既實質價值，再比佢地分配用，當然所有人都係自我中心同自私的吧，所以分配都唔會公平

係，仲有係「撳返低」，美國係可以咁做，但其他國家咁做就會有大通漲

港紙同美金掛鉤

原本當你有1蚊，全世界有10000蚊
而家你都係有1蚊，但全世界嘅錢變咗20000蚊

你話呢

真係on9，到而家仲有人話 bitcoin可以禁個制就出黎，你咁比我睇下啦。

任何嘢都可以係銀紙，銀紙只係媒介

重要嘅係佢所代表嘅價值，亦即係擁有嘅資源，當然包括人力、生產力、天然資源

而印銀紙後，每個單位嘅價值會唔會變就取決於其他人信唔信你真係因為資源多咗所以增加流通貨幣總額

重點係，你可以唔信美國，但係得一個唔信係冇用，要全球杯葛先有用

反之亦然，如果支那揸旗，佢都可以印，不過公信力接近零

唔息比利息?
咁之前qe又有息又點解?

因為之前既係QE , QE 係同利息有關,
請細閱我寫既野一次, 麻煩哂

銀紙係貨幣，你可以用貨幣換其他資源(衣名住行、服務etc.)

即係你辛苦返工係為咗換資源而唔係銀紙

小學畢對未，點解你自己唔理解基本運作就話荒謬

係喎而家冇記錯係咪叫Fiat money？係法律賦予個購買力俾佢？
咁點解仲要特登整個幣，以前qe印錢又需唔需要相似嘅手段？

放心，呢啲制道會唔會玩爛係遲早問題

執到你都冇用
變唔到錢

cls

而家倫敦金期貨連交收到成問題，交易量大到應付唔黎。

Bitcoin 就無呢個問題，由世界一邊到另一邊，都係禁個制。

而且bitcoin 係有量產的，上面巴打話整可樂coin個位，個腦真係裝屎，你屋企發行貨幣有無人要呀on9。

變埋超西

咁點解政府唔印錢俾自己洗

呢個年代仲金本位

傻仔，取代到美元呢種層次最終咪又係會無限印

你就真係裝屎啦

美金有政府做擔保，你啲垃圾cion用咩擔保?
發行量?咁行返金本位啦柒頭

Bitcoin 點撚樣無限印呀弱智仔

點解香港唔印

個銀係因為美國政府揸住先值咁多
係街求其有個乞衣執到只係同汽水蓋差唔多

我講緊取代左美元之後呀柒頭

CLS

無敵金手指

三元悖論..

人生是笑話

取代左都印唔到嫁柒頭，bitcoin 唔係好似打機咁，禁一下就多左一批。

屌你，讀下書啦

兩舊水你就想
兩差野就差唔多

呢條智障仲低能過TVB d 師奶

問題係呢個世界絕大部份人都冇得揀佢哋可以做啲咩

有個問題
想知印左呢堆錢

市面上多左銀紙

咁有無可能成個世界物價唔抬價,企硬唔抬價

咁咪無中生有多左錢洗?

CHING 有冇學過經濟學?
從來定價都唔係你決定, 係市場決定

笑死

變左法定貨幣政府介入同咪又係跟返儲局既規則玩，有咩唔同，洗撚讀書咩

個問題係規則，唔係印唔印錢

你明唔明

其實所謂嘅”印錢”，呢度嘅人都應該唔會理解到係印一張張銀紙出嚟

所以講qe又好，印錢又好，都係同一個原理
就係唔係派現金

因為全國大部分都係用緊電子貨幣

一個中國武漢肺炎就打到美國要印銀紙，美國太善良了

呢個po上熱門，其實我完全唔明

你加油啦

真
係全世界受佢 佢就有得玩
一係就一齊仆街
中國最多美債
無人承認的話第一個gg係中國

紙印唔設

對一般人黎講QE = 印錢
對經濟學家/ 政府黎講, 係有分別

之前係有人問QE 同印錢有分別, 所以我先解釋多少少

係 政府同banker就係想咁
幾億人幫佢地做奴隸
佢地就比張公仔紙你

直接出兵搵隱瞞疫情的國家羅啦

倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

On9?

其實我想像唔到一般人點樣理解到係印銀紙
都無入佢地袋
香港政府派錢都係派去銀行户口
如果政府係派實體現金就真係影響經濟

可以 但係人係自利
大多數人都唔會咁做

假如你係商人
有人出十蚊買你件貨 就人出廿蚊
你會十蚊定廿蚊賣出去？

咁相對地商家老又會比返相對價值嘅嘢你
不過就。。。
有套戲叫The time
幾好睇幾有意思

諗起紙房子

軍本位，邊個國家可以唔用美金

有可能

只要量子電腦一應用到 可以幾分鐘就破解晒全部加密貨幣

最差都係白金黎

大陸仔？

無限qe 買樓會唔會實際過買金？

日本係狂印錢 但冇人想洗錢

可能好睇啲掛

Exploit

你覺得邊樣保值就應該係你買個樣嘢

個價值視乎對方出咩價

又唔會拎出黎用 即係俾人偷 仲唔出軍隊打柒佢

睇哂上面comment

以我理解,美國(世界食物鏈列層)既聯儲局(終極食物鏈頂層)
印銀紙令到人可以平價消耗而家地球上所有實體天然資源

天然資源-人力-銀紙
人力就係夾係中間受住2邊壓力
銀紙無限印供應不減
天然資源又少不斷抬價
所有人力要無限付出換取低回報

但銀係實物，佢本身有價值。
但點先係$2 trillion equivalent??? 🤔

22 仲 16

老美話有咪有

你個解釋容易令人有概念
原來一萬億真係好多

Wiki copy and paste

係明搶你錢 但又可以點

1粒 1萬億美金 幾大粒？

有需要用到咩

Taliban, Iraq哩啲點解美軍洗咁多錢 打咁耐都未搞得店，如果打中共會唔會更加難

利益關係太復雜，公說公有理，婆說婆有理，又大家都唔肯認輸
最後都解決唔到爭議
其實最有效係成立國民議會，打拳頭交好過動槍炮，不過被此又無互信，唔信議會可以公平反映大家聲音

Platinum Price per Kilo $24,418.49

Weight = $2e12 / 24418.49 = 81905146.4689258 kg

density of platinum in kg/m3 = 21 447 kg/m³

Size = Weight / density = 3818.96 m³

Cubic root(3818.96) = 15.63 m

兩個銀幣會係咁大
一層樓三米高 約五層樓高
或者到運動場 visualise 15m 有幾闊幾高

#667 兩粒加埋 = 3818.96m³

有 支国啲神風籖好勁嫁 震驚世界美國也驚了

偷左都冇啦，價值不在此，偷個成本咁貴

不如偷渠蓋仲好賺

以前儲落一張 ，唔知而家用唔用得

其實真係你唔明，你單睇bitcoin就係冇得印
咁另外幾十種虛幣點出來，咪就憑空做叫人買
你覺得bitcoin與別不同因佢做先，名氣大，本質一樣
咁按你喜好統一用btc，即係搶左另外幾十種幣既人錢，然後要國家話唔跟，自己整新虛幣，到頭來錢又係多左，又係睇信心同軍力，咁搞咁多嘢做乜。
唔統一，百幣暴走，咪重覆上面，創新幣錢又係憑空做。

再實際既流通，儲存，突然話hack左無哂都廢事講
btc本意係乜冇人肯定，依家就係9炒，你信套美化理論係真心膠左

*然後有國家話唔跟

鑄乜撚 過公園執兩舊石話佢值2萬億就得啦

姐係我當你一年返工搵一百蚊
但因為美佬印銀紙係債本位 發行更多既國債就得
咁當社會既錢多左 自然資產就更加貴（樓 股 金...）
咁班打工仔搵到既$100 就會越黎越唔值錢

其實係
不過個金本位佢都搞唔掂啦

我估佢意思係美國市面流通既錢多左
咁咪可以買更多既外國商品 將通脹轉嫁去外國

但前題係美元要唔跌

仲金乜本位

唔明
金本位=美元可以換固定量嘅金，金存在係地球上嘅數量係固定嘅
債本位=美元可以換固定量嘅債，但債嘅數量可以隨時改變
持債每年收美元做利息，到期收美元本金

金本位嘅抵押係金，債本位嘅抵押係美元利息
美元利息可以換做債，債包括利息+本金如此類推

姐係美元係冇嘢做抵押

唔知做緊咩

笑撚死我
中國搵錢模式係靠硬實力

美元咪就係用國債就抵押

點會冇野抵押..

5毛一個唔小心露底

國債換翻黎係美元利息+美元本金
美元利息嘅抵押係咩？國債

反其行道，支那

連登金銀投資收藏討論區( 1 )

有興趣可以過黎討論下黃金

係呀 實情就係咁
今日印既錢用今日既債就抵押
今日既債換聽日印既錢

聽日印既錢就用聽日發既債抵押
就換後日既錢
loop

只要有一日美帝唔再係美帝
咁美金 國債 就係廢紙

但好多國家手上都有大量美國國債
所以基本冇可能

唔明遲吓再睇

姐係發美元用國債就扺押
咁國債就換錢

咁如果到時冇錢點算呀？
再發...

其實有權有勢既，無事時就玩經濟支配你班人
有事時就用武力支配你班人

呢條公式玩左幾千年
d人點解仲俾佢地咁玩

其實我諗落都怪，假設中國無印錢
咁姐係d錢係外國黎（因為呢十幾年先突然有錢）
如果係咁，姐係外國養住中國
咁點會外國咁驚中國+想奶佢地？
明明資金來源係外國黎

世界工廠

2枚?

所以？理論上外國先係老闆，中國係打工仔

中間有利息
然後債又可以買賣
高價賣債，賣到咁上下就低價橫行到
邊個買？咪係銀行保險日日sell個d債卷基金
慢慢吞食平民嘅儲蓄
回血劍

反而好奇咁大量d錢可以點流出

2011年金融海嘯之後已經有人諗過呢招
不過果陣無實行

根本美國唔驚，因為美元係國際貨幣，佢鐘意點玩都得。

基本上班權貴仲有大把橋係個腦到未講出黎

唔係點做創造規則的人

係
銀紙講到尾咪又係紙一張
真正令佢有價值既係認受性

好多人日諗夜諗，為左多三兩千蚊而走去做更辛苦既工，為多一萬幾千而離鄉別井，每日營營役役，到頭來人地玩財技就有無限金錢，公平咩？

根本幾十億人好似玩緊SIM CITY 咁，用上帝視角睇其實就係一班蟻民...

唔係好明個concept 巴打介唔介意指點下

如果印銀紙可以偷偷地印 咁點解其他國家唔咁樣做黎增強國力？ 定還是有d 國家會受到監管所以唔可以咁做？

準備訓街，有冇巴打一齊

氣象武器啦 仲飛機

唔還咪得囉
其實佢咁樣根本係打機開外掛，再合理化自己既仆街行為

控制得唔好, 未變到廢錢咁, 越南 柬埔寨個d 幾十萬食一餐

得此幣
得天下

咁關支那咩事
佢果的係香討回覆黎

其實唔關還唔還事，係一來全世界都認同美國政府係最安全唔會倒閉既，加上佢要你信呢張美金係值佢寫既面額係因為佢拎左美國未來咁多代既gdp做抵押，已經唔係指美國政府有足夠既黃金做抵押
你話佢開外掛係當然吧，美國政府依家都係帶緊頭領導全世界，一哥做咩你都要聽啦

冇
美國係好惡架啦
強行將美元同石油掛鉤
但啲銀紙又任印
經濟學唔會同你講呢啲
沙特點解會唔gur係有理由

依家行全球化，假如美元滙率跌，姐係全部國家相對美元係升值，姐係美國本土既進口貨既價格就會升（成本因滙率而上升），所以好多國家都會學美國印錢以防個出口量跌左導致賺少左或者導致貿易逆差，所以個滙率應該唔影響得遠。
同埋每個國家都有相應既貨幣政策以穩定個匯率以防佢大升大跌（係正常情況下）

露咩底啊
佢一直樂意咁做

咁假設中共偷偷地印左好多，係咪人民幣都遲早都會keep 住貶值？

sorry 我問得唔好，我想知偷偷地印 同公開話俾人聽印左出黎，個分別係邊？

他日美國沒落
收藏家會出幾多錢收依兩粒肺炎紀念幣

大家嘅童年集體回憶

債就係 IOU... 咪即係無

我呢世仔，食過最貴一餐，4萬幾5萬蚊

喺印尼

稅收本身唔係解決政府使費 港府夠可以放儲備落市場投資一年賺過百億
納稅同當兵係劃定國民權利義務 邊啲係自己人邊啲唔係自己人

原則上政府需要你嘅錢同服役你先有say
否則政治權利睬你都傻
大憲章係要錢先確立分權制度
一戰係總體戰打大仗先有全民普選

你搞笑？

今次危機已經唔係驚唔驚美元貶值導致本國出口衰退咁簡單，你睇美國英國歐洲加拿大日本所有發達國家全部派錢，加放水幫企業吊命就知道今次中國武漢肺炎係各國眼中既後果係大蕭條時代。

樓上果個香討友根本就無邏輯可言，逆全球化如果真正開始，咁各國貿易量就會相對降低，貨幣匯率影響力亦會隨之有所下降，以美國為首技術大國，完全可以利用今次疫情進行Trump最鍾意既單一國家Trade deal，當然前題係美國人唔好死晒。只要更多國家加入單一貿易協議，就可以將國際組織邊緣化，以及係無需打仗前題下嘗試引爆支那經濟炸彈（如房產泡沫）。所以我問佢憑咩認為有機會益左支那就係咁解，基本上只要逆全球化可以成功啟動，農民幣變冥通係指日可待既事。

大家繼續努力打boycott China product戰線啦。

係信佢佢比粒石當$100萬都得

屌十年前個故仔

Trillion = 兆

TT

上層人就係想你咁

吓…經濟學一向都係用財技搶走別人勞力成果架喇
咁都出奇﹖

唔係掛…

傻喇
文科仔都做到政要權貴喇

問題係支共做的話只會比美帝做得更過份。

無乜關係
BICOIN咪又係可以用現實既錢買。
你要一夜間廢晒全世界所有紙
得返BITCOIN，佢個理念先可以完成

即係，無可能。

受教了

因為人民幣外匯唔係自由流動
所以你無任何方法去CHALLENGE佢
如果係日本呢類國家
佢無限9印唔同你講
萬一有條友拎極大量日元出黎叫你換其他野比佢
而你又無係手，咁咪COLLAPSE左LO
但人民幣就係可以山埋門唔理你，因為佢無MAKE呢個PROMISE

啲資產階級會CAP晒啲錢，啲下層人生唔起仔……
最終個經濟都係會死…
只係幾十年後先還咁解…

會收，前題係你有美帝果種獨霸全球的實力。

而呢種可以開金手指的實力中共一直都想擁有

下……
好易炸播

物理學之類難十萬倍…

啲經濟學萬變不離其宗，就係搶戇人地勞力成果。

呢兩粒嘢星期一就投入市場

更重要係，人類本質係“群體生物”。現代人冇辦法唔使靠同其他人交易，自力解決生存問題。

一有“交易”，自然就有“經濟活動”。你係唔會睇到獨居性生物如老虎會有所謂交易的慨念。

認真答你

無論中國點印錢 國際交易都係美元結算

而進口貨品到美國先賺到美元

中國印多啲錢只會令自己美元儲備更少

出口

其實個概念係咪好似我用payme還今個月既卡數咁

應該係用張手寫單攞入fed 換真錢出黎還卡數

今日新聞話簽左了
港元對美元脫勾未？

是否美元和美國都是由香港支撐着？

中國 俄國 加 英國 法國 圍鳩佢 有冇可能羊

快脫
真係累死

點會圍佢
銀紙就係政府控制人群既方法

中共港共都係漢奸

透支緊美國國力，當國力支持唔到負債，就會GAME OVER
經濟大崩潰.返唔到身

想增進關於環球經濟觀同貨幣概念嘅嘢
有冇巴打可以介紹啲書睇吓

The US of A promise to pay the bearer ONE Trillion US dollars

你唸下你偷偷印一堆人仔出黎
如果有個人拎左呢筆錢
走去是但一間國有銀行去換美金
你換唔換俾佢？
人仔可以無限、但支那美金儲量係咪無限？

脫左港幣肯定比人狙撚爆，有冇腦

係全世界幫美國還債
之前d資產升到飛天

買美股

手停口停呀

恭喜你終於醒覺

美帝
全人類只要相信渣美元玩哂，美帝就可以無限印錢

依個係理想情況，當唯一霸權喪失,
qe幾多都要自己食返，最大問題負債已經係大到不能還.
依個世界對美國霸主信心大不如前
美國國債已經跌破0.
如果美國短期ko唔到中國
霸權應該會喪失，不停會經濟差，qe完後再經濟愈差....loop
所以美國國策已經係對付中共為目標

差個理由既 當年太平天國刀槍不入 領導人慈禧咁鳩串 打佢老母臭閪係啱既

而家支那淨係外交部幾條蛋散鳩叫攞彩

劉仔咪又係死死氣簽

誰大誰惡誰正確 而家真係做強盜真係唔可恥因為政府可以將強盜手上既白紙貶值一半

政府緊係美其名啦 唔通直接話我地決定印多2萬億派俾美國人咩

實際咪又係印錢 上層大財主永遠只有越黎越多 俾佢地收割咁上下再印過

歷史不停重演 只有戰爭先可以爭奪有限既資源

點解仲有人ff美國會收皮
美國國力建基於軍力同科技
而唔係經濟

二戰個時真正美國經濟唔掂既時候
德國就周圍打人
但係美軍一出，軸心國就收曬皮

借錢最好到時係還少咗

今日先有講 唔救市窮撚工都冇得開

借錢買，到時還少啲

手停口停就反政府嫁喇

慘做一世奴隸
有錢人永世都輸唔到

日日都識背今日既道指同原油價

咁支那無限印錢，貨幣貶值，但又可以定埋物價，即係唔跟西方世界既遊戲規則又可以無限彈藥屈機？

當年國民黨咪做左死蠢，馬後炮咁講如果比班國民黨元老知道可以咁玩法，可能當場嘔血暴斃

唔加人工辭職算

一日冇其他貨幣取代到美元
美國想點玩都得